﻿% Seite 18

\section[Differenzialrechnung]{Differenzialrechnung von Funktionen einer Variablen}
\label{sec:DifferenzialrechnungVonFunktionenEinerVariablen}

\subsection[Die Ableitung]{Die Ableitung und ihre geometrische Bedeutung}
\label{sec:DieAbleitungUndIhreGeometrischeBedeutung}

\begin{Def}
	\label{def:def2_1_1}
	Sei $I \subseteq \mathds{R}$ ein Intervall oder auch $I = \mathds{R}$ und $n \in \mathds{N}$.\\
	Eine Abbildung $f : I \rightarrow \mathds{R}^n, t \in I \mapsto f(t) = \vonBis{f_1(t)}{f_n(t)} \in \mathds{R}^n$,
	heißt \uline{Vektorfunktion einer Variablen mit Werten in $\mathds{R}^n$} oder auch eine \uline{Kurve in $\mathds{R}^n$}.
	Die durch $f$ definierten Funktionen $\zaehl{f_1}{f_n} : I \rightarrow \mathds{R}$ heißen die \uline{Komponenten von $f$}.
\end{Def}

\begin{Bsp}
	$f : \mathds{R} \rightarrow \mathds{R}^2, f(t) := (t, t^2)$ $\forall t \in \mathds{R}$, hat\\
	die Komponenten $ f_1,f_2 : \mathds{R} \rightarrow \mathds{R}$ mit $f_1(t) = t, f_2(t) = t^2$.\\
	Die zugehörige Kurve ist die \uline{Normalparabel}:
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
			\includegraphics{img/fig_2_1_1.eps}
		\caption{Normalparabel}
		\label{fig:fig_2_1_1}
	\end{figure}
	
\end{Bsp}

\newpage

\begin{Bsp}
	$f : \mathds{R} \rightarrow \mathds{R}^3, f(t) := (r \cos t, r \sin t, a \cdot t)$ $\forall t \in \mathds{R}$,\\
	mit $a,r \in \mathds{R}_+$ fest vorgegeben. Die zugehörige Kurve ist eine \uline{Schraubenlinie} vom \uline{Radius $r$} und
	der \uline{Ganghöhe $h = 2 \pi a$}:
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
			\input{img/fig_2_1_2}
		\caption{Schraubenlinie}
		\label{fig:fig_2_1_2}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
			\input{img/fig_2_1_3}
		\caption{Schraubenlinie (Draufsicht)}
		\label{fig:fig_2_1_3}
	\end{figure}
	
\end{Bsp}

%Seite 19
